(通報全宇宙）NASA把台灣列為「國家」

▲NASA把台灣列為「國家」。（圖／翻攝自NASA）

美國太空總署（NASA）推出一項新活動，只要在網站中輸入國家、姓名等資訊，就可以做出一張虛擬「火星太空船票」，而你的名字也會由太空船帶上火星。不過，有眼尖的網友注意到，在國家的選項中，NASA將台灣也列為國家，讓對岸網友氣得直跳腳，還有知名博主也表態抵制。

NASA正舉辦「將你的名字送上火星」（SEND YOUR NAME TO MARS）活動，只要用戶在網站中輸入國家、姓名、郵遞區號和電子信箱等資訊，就可以做出一張虛擬「火星太空船票」，並讓下一艘即將登陸火星的太空船，將你的名字一起帶上火星。

結果有中國大陸眼尖網友發現，在國家的欄位中，台灣也被列入國家的選項，讓網友氣得直跳腳，要求NASA立刻更改，並揚言抵制此活動。就連微博上知名的「NASA超話」博主也揚言抵制，他回應網友表示，「對於任何企圖以科學名義侮辱、威脅和分裂祖國利益的行為，NASA超話將堅決反對。」

該活動已有1359萬餘人登記參與，而截至目前NASA仍未進行相關修改。至於香港、澳門等地則有加註是中國特別行政區。

咁點？點抵制Nasa

中国立即話外太空都係佢嘅固有領土
唔準nasa再射火箭入侵

ONE TAIWAN ONE CHI-NA

唔幫襯NASA去火星旅行
餓死佢地

咁美國係台灣開大使館未

唔好文字偽術

犯咗國安法

本身唔係免費咩